【培養良好習慣】過萬條Trump嘅tweet一夜消失：以後link嘢可唔可以習慣整個archive link？

今次Trump個Twitter account就咁就消失咗，基本上所有之前link出嚟嘅tweet係一夜間消失哂。
唔係淨係連登，基本上全世界嘅傳媒如果呢4年引述Trump都係就咁擺條tweet link就算，基本上係個quote完全消失咗。
大家可唔可以培養返一個貼link要archive嘅習慣？

呢讓嘢唔係淨係引用Trump先要做，係link嘢時候嘅良好習慣嚟。
不論你係左定右，親美定親中定親歐定親港，都係好事嚟，因爲你永遠唔知你quote緊嘅媒體（可能係社交媒體Twitter/Facebook/Instagram/Gab/etc.，亦都可能係傳統媒體BBC/New York Times/People's Daily/etc.）幾時會突然間bam account/嗰個人自己set做private/網站轉format啲舊link死哂/嗰個人自己del po/媒體事後改內容/etc.

Archive一頁其實好易，直接將個網址擺入 就得。
唔好依賴Wayback Machine（即係 ）嘅自動時光機archive，自動archive。你手動擺入去 基本上係永世keep。

推
自從魏巴自爆
好驚高學歷巴自爆
巴打們要小心啲acc

你條link死埋咁點？

都就黎落台啦，仲搞咁多野

你個網死咗

成段歷史都冇晒
之後就任佢地寫

連Parler個server都比人禁埋

archive.today 係用嚟archive一頁嘅網站，如果係一條片嘅話，最好係自己用 youtube-dl （唔係淨係for youtube，幾乎咩網頁都work）download成條片落嚟。

坊間有人會直接用 streamable 呢啲網站，但係佢係三個月後就會delete，所以我真係建議學吓用youtube-dl算

唔好用啲「youtube downloader」嘅網站，你係download唔到原本條片。用嗰啲網站download落嚟係會再壓縮多一次，再upload幾次之後就會變Needs more jpeg咁起格。

你係咪用咗Cloudflare DNS呢
係Cloudflare DNS block咗archive.today，用其它無事。

冇死到
你係咪用緊Cloudflare DNS，佢block咗archive.today

agree,小心唔好亂upload有個人資料嘅嘢

係
用其他dns就上到

推

up

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問超級星期六(狗隻#159876)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

最重要嘅影響係他日史學家再揾唔返侵之前講過啲乜嘢去考證，將來又應該點去解釋返呢段歷史呢？

gogo

push

侵好似項少龍咁消失於歷史

姐係我quote 一條link, 或者想貼一條link, 最好先去上面個page save 一 save?

有人archive咗，記錄早於2009年至今嘅tweet